有無人有強直性脊椎炎

果時係點發現自己有
自己好似中左好多病徵
有無得好返

睇醫生啦

本身係物理治療師 諗左好多除左呢樣好似解釋唔到自己點解會咁痛法

到自己有事唔知點面對好

我都好似有

巴打有咩徵狀
最重要係晨僵
我有
我lumbar knee shoulder sij都有痛
有d位似係 tendon近骨位痛

呢個post好深
一個物理治療師剖析自己物理傷害

好多個位會痛（頸，背，腰，盤...）
當初腰痛，Xray照完冇野，睇醫生/物理治療/中醫好耐都唔好
之後驗血，兩隻發炎指數都好高
之後照腰椎同SI join MRI都話冇直接證據指出係強直
不過醫生就話好大機會係
利申：宜家keep住日日食消炎止痛藥

冇好過
定時訓醒就痛
盡可能唔食止痛藥

6年前驗出有HLA-B27基因 嗰時因為做嘢忙辛苦工作環境又污糟 虹膜炎睇醫生發現
其實好多年前已經有晨僵 瞓得耐會腰骨痛 以為係姿勢唔好
有一期左邊股骨痛到行路要拐下拐下 後來一直都冇病發 係間唔時腰骨痛
最緊要保持健康 唔好捱弱身子 就冇咁易發

食住藥仲有無咁痛
我多關節近骨位/軟骨位輕微痛左好多年

最近先痛多左同僵

我最明顯就係訓得耐就痛同僵
每次都係一放假就黎
你洗唔洗長期食藥

暫時唔駛 其實嗰次病發後到而家都冇再發過
同平常人一樣 係唔瞓得耐 不過唔算咩大問題

食完藥就接近正常生活
唔食瞓教會痛醒
不過係時好時壞，我前年試過冇乜食藥都唔痛，驗血發炎指數都正常
但舊年開始又差返

補充返，之前驗血除左發炎指數高，HLA-B27都係positive

同路人

可以就盡量唔食止痛藥
平時靠游水舒緩，游完好好多

打緊生物製劑
唔食藥過幾個鐘就郁唔到
食tramadol食到食糖咁
好多年了
每日都好撚辛苦
24小時痛
只會冇咁痛

脊椎無正常弧度係咪=強直？

唔係 只係發炎會令你好stiff彎唔到

驚唔驚副作用

由病發到呢個情況經歷左幾多年呀？

Sorry, 我意思係由確診有呢個病到現在呢個病況歴時幾多年呀？

想搭post問下..
我琴日去按摩個姐姐話我尾龍骨側埋左一邊
番去摸都摸到係屎忽果到右邊好深 左面就凸起左咁
但我又無話腰痛背痛
又記憶中無跌過撞過
係唔係天生 唔洗理佢

上網搵張body chart畫黎睇下係邊先

冇得驚
人未死
個腎都收皮
望天打掛

十年都黎
中間一路都係咁

Bamboo spine

就咁摸依個位到 中間凹左但左邊有舊野
個姐姐話應該係骨黎
利申bio好廢

我都十一年，近幾年保持游水，舒緩一下

打咗生物製藥
就無咗以前嗰隻痛

*劑

本身物理治療師？GS?
打biologics就得啦，GS嘅話一蚊都唔洗比
就算要比錢都係一個月幾千蚊-萬零鬆d
AS好少事

窮人有AS先係大事，痛番幾年先排到HA再攞fund

睇下硬定軟
比較少case係骨咁樣
肌肉咁既就唔少

我唔係好想打生物製劑
暫時好輕希望control到
睇下幾時無症岩去睇醫生先

睇風濕科專科醫生
驗下HLA-B27同發炎指數
照下X-ray咁

初頭就食藥(安痛易+磺胺)
唔掂就轉生物製劑
未打針前發炎指數過100
打完針under 5

如果你本身醫院做唔洗錢打針既就好好多
如果冇資助都成差唔多2000蚊針
一星期一針都打撚到破產

其實第一個應該睇骨科定風濕科

懷疑係呢個病既應該係睇風濕科

去嘉賓搵陳明志
得佢獨市
驗一驗血
個陣都係落唔到床成年
Google下d症狀
先去搏一搏
一驗真係奶左野

可能係肌肉？
我今日又摸過佢可以卒得郁
有啲似淋巴腫果種

果個位好易有呢d
試下用網球捽下

網球？ 點捽？

當按摩咁 禁到有少少痛打圈

今日起身又係好硬仆街了

想問吓有幾多患呢種病嘅人係肥人

肥的確會更容易發炎
幾多就真係唔知

有冇得醫我都好驚, 我而家尾龍骨 wu 唔到好痛 再加上背肌同頸d肌肉收緊(會酸痛)成日見暈

會好痛但唔係僵加上係向前差d既話
係試下慢慢向後彎腰5下再向返前睇下咩感覺先
痛就停

有冇得醫

可以針對發炎
但係斷尾就…

直至現時為止，醫學上並沒有任何方法將 強直性脊椎炎徹底根治

我個時右膝頭哥發炎+脹到仆街。
返黎睇醫生做MRI 再驗血。
寬關節發炎+有B27基因。最後確診。

跟住入左B27協進會，識左一班病友。大家都會互相關心下，交流下。

建議有病時就食藥，唔好忍。
怕一直忍落去變左做慢性痛楚，即係唔發炎都會痛。
戒食酸辣野，不過都因人而異，盡戒。
去公立排個期，定期睇醫生，觀察自己嘅發炎指數。
但同上面巴打講，去游水游水係最緊要。

祝巴打身體健康

公立內科排成兩年
好彩個陣因某啲事拎左個快期睇
唔係仲係食緊急症開啲濕鳩必理痛冬青膏

約左聽日睇職員診所 同埋約左私家骨科睇下有無得驗先

好似好少風濕科醫生我都係等轉介

你上D B27 嘅病友會，睇下D 嘉賓醫生丫，個D 個個都好好人嘅。好細心

b27 association? 搵唔到有醫生

有條頸日日好撚痛

驗血啦喂, 我都係早兩年睇醫生先驗到自己有。

廣華葉文龍醫生, 都算醫呢個病幾出名下, 收費叫相宜少少, 我呢D窮L睇佐幾次之後轉返公立。

你係睇左普通科先去睇葉醫生定係懷疑之後去葉醫生驗血

樓主平時有冇做運動

懷疑有
可以去邊個睇?

日日都有但係唔劇烈
多數moderate strengthening
間中有少少aerobic

我係睇佐公立普通科先, 再轉去專科, 然後照X光, 但MRI要等年幾, 我等唔切, 就比錢去睇葉醫生。因佢都係東華既, 所以ACCESS到我病歷, 同埋寫信REFER佐我去照MRI(平少少)同驗血, 之後CONFIRM中佐。

之後因經濟原因, 我轉返睇公立, 但大半年先覆一次診, 老實講醫生都無咩好做, 每次都係開止痛藥同黃色果隻藥, 問下你情況點咁, 15分鏗就睇原, 然後去拎半年量既蘗。

好SAD既係, 我係葉醫生/上網既資料得知, 呢個病係無得醫既, 只能靠每日做體操去防止惡化, 同埋一定要運動(最好游水), 我由一個肥撚變到考到二級山藝都係因為想郁下。如果情況再惡化, 就真係要打生物製劑了, 不過我比唔起萬幾蚊一個月去打針, 所以都係死頂。

希望覺得周身痛, 眼痛同易攰既巴絲, 得閒抽一日去睇醫生, 愈早發現愈好, 我自己就拖佐十幾年先睇, 搞到好多小毛病同情緒都唔係太好。

我暫時約左職員普通科門診
睇下咩流程再話你知

無得醫 只可以控制 ,有錢打針好少事,無錢就等收皮

我唔知你STAFF條隊會唔會快少少, 如果經濟唔係太大問題既, 我建議你可以即刻搵私家去驗血同照MRI先, 因X光睇得唔係太清楚個融合情況。

我排到2023

暫時約左骨科同普通科
諗住睇左普通科睇下點先好耐無接觸醫生果邊又無睇過職員診所唔記得有無得驗血果d
聽日無既話我就去約下葉醫生/其它醫生了

Bro, 比五六千睇私家同照MRI先, 同埋要有確診證明先可以入B27會。

後生頂兩年發炎條spine都收得皮

大家幾歲

16歲開始痛 依家2中

打乞嗤會唔會痛

識朋友中年40歲撞親，原本諗住traumatic短期問題，睇完醫生發現係AS，依家長期都痛，瞓都唔太瞓到。

個病好似年輕時期會幾反覆，只可以儘量做運動pain management，希望keep住喺 remission stage。如果要打生物製劑預一萬一個月。

睇情況, 天氣好個事會好D
食下消炎藥會好好多,但傷胃

屋企人有2個都有
聽講多數遺傳男
冬天會特別痛，要打消炎針

我唔係確診但而家除咗盆骨痛仲有肩頸背肌酸痛, 唔知搵唔知關唔關事 睇完公立開咗好多止痛藥同轉介睇物理治療 止痛藥都唔係成日食 忍得就忍

最好公立抽血啦，雖然公立無咩用

通常斷症都要照CT/MRI + B27驗血，再加埋chronic pain。另外一提，AS診斷後買保險會麻煩左，因為冇斷尾又係免疫病。

你咁講 搞到而家想買30一份都冇

買之前已經有事 無論你知唔知
都一樣無用

政府自願醫保包未知已有疾病
Disclaimer: 唔好呃保險

保險買左後，都係保到入院做檢查呢一part .
而確診左之後嘅費用，因為唔需要住院，所以都你claim 唔到。
而危疾就部分不保。

不過都建議巴打有一份穩陣D.

個時照MRI +抽血個D ,住一晚，都洗左2-3萬。

點解要住？為左claim錢？
因為反而自願醫保下mri都有得claim部分錢
好似比25％

係呀，有得claim 錢嘛

師兄借問聲而家有冇咩地方可以游
泳池泳灘冇開

冇， 上年11月到依家冇游過
依家靠跑步

做運動係咪有幫助

係， 最重要係拉筋
唔好食 刺激性嘅食物

仲要上連登問
連登仔叫翻佢睇醫生
但佢自己就係專家
Booom~

醫生都係人黎既都會有心理問題,咪又係人一個.....

呢個病風濕科專科醫生先係專家

我只係知我唔係mechanical pain
好frustrated

有
琴日突然嚴重咗 要跛下跛下返屋企
今日直頭返唔到工

點解我要受d咁既苦

痛都照游？

想移民係咪好難搞

窮撚路過

真係好痛嘅時候就休息，開始舒緩嘅時候就游

其實呢個病 連台灣天王周杰倫都有
佢講過痛嘅時候連綁鞋帶都要佢老婆幫手，完全郁唔到

各位病友, 共勉之。我覺得除佐身體痛, 最慘係身邊無呢個病既人唔明白你有幾辛苦, 搞到自己有情緒問題, 所以有病友一齊扶持同埋得閒多D出去大自然行下都好緊要。

佢有錢打針已經好好多
最慘係私家診斷到有呢個病
食藥搞唔掂, 又冇錢係私家打針
彈返去公立內科等兩年
再等個基金批錢資助你打針
搞得黎分分鍾三年先有針打

我試過一落地就痛到仆街
平時一段路行2-3分鍾
最後行左10分鍾, 仲要係流哂汗咁行

身邊人通常啲反應都係
咁後生有風濕?
你打機打得多啦梗係

我諗緊洗唔洗趁後生返大學讀書轉行

約風濕科都好鬼難約上面提到葉醫生都要三星期
想快d 確診
覺得自己中9成又抱希望好frustrated

法國醫院都有風濕科醫生
可以試下
診金都係百零蚊
但要預返千幾二千去驗血同照X ray

巴打你專業人士都轉行?

做咩無啦啦轉 痛影響到你工作？

有張b27 positive 證明書夠唔夠

雖然好多野可以用機做
有一小部分都要體力先做到

好似話好多人有b27 positive
但多數都唔發病

好多時人就係咁 無事無幹驚西咩 有事就係咁問....所以真係學識體諒

張床太硬之前訓醒就有背僵
跟住一排就下背痛 又好梗咁
轉左側訓訓醒又冇點背僵
但下背灣腰又有啲痛
關唔關事

去驗血, 呢個POST應該無風濕科醫生

照左xray抽左血等3星期知結果

我最近都係睇法國醫院發現有呢個病
第一次全面驗血要3500, 驗有冇條b27 基因
之後每次覆診前驗血要300, 睇發炎指數
見風濕科醫生 180 加 550 6星期藥

不過我就唔係好嚴重, 冇照過x光
只係5年前同半年前發過2次虹瞙炎

暫時比左nsaid我控制+等3星期先有報告

去邊到驗要咁耐?
我記得嗰時驗B27 好快有結果

職員診所
其實都中9成架啦比得nsaid
其實都係等報告去風濕科試下用咩藥

我另外約緊葉醫生同其它醫生
今日收左個症就係葉醫生refer過黎我度

我最近都有身體帶症既困擾，故事有點長

早幾個月因為某原因要訓酒店大概一個月左右，但係張床太軟，第二日個背脊，特別係下背係痴左線咁痛，坐、企、訓都痛。但係因為冇辦法離開酒店，所以迫住要繼續訓。一個月後訓完，就日日睇醫生、中醫做推拿針灸、物理治療咁。冇幾耐之後連膊頭都痛埋，係好緊好緊個種，例如將膊頭拮起掂耳仔都做唔到，有時要拉下筋先做到。去左照X ray MRI，出返黎話冇咩事，腰就有moderate 椎間盤突出，但冇影響神經線。幾個醫生、物理治療師都覺得係肌肉太緊引致。

後黎兩個月不斷做拉筋、物理治療等活動，腰的確好左好多，只係簡中有少少冤痛感覺，膊頭最近都鬆返好多，好多動作唔駛拉筋都做到，但始終都有個種緊既感覺，特別係夜晚完成左一日既活動之後。

其實之前都想驗下血驚係強直，驗左唔係都起碼可以eliminate呢個擔憂，但係公家唔肯幫我驗，所以都諗緊去唔去私家驗好，不過始終呢幾個月因為痛症用左好好錢了。

同埋唔知有冇其他人有類似經驗，可以分享下？因為呢樣野我真係深受困擾

通常發炎係唔郁好耐會緊d

你意思姐係覺得我唔似發炎？
定係我有時要拉筋先鬆到，先至做到某d動作，係可能因為發炎？

可能只係因為太緊
通常最明顯係訓醒起身果同埋僵可能差唔多半個鐘會比較似

去驗下HLA B27啦

你去B27會個網頁睇睇症狀先, 強直唔止痛, 條腰頸位仲伸唔直, 同埋有眼紅眼痛, 皮膚易甩皮呢D症狀, 最緊要驗血同睇醫生, 真係無得慳。

成十年了

日日食安痛易,食左就唔痛,慣左了

btw 點解我父母無呢個病 但我有既 唔係話係遺傳架咩

個gene遺傳
個病未必發

我上3代都無

其實呢啲慢性病唔一定睇私家，政府醫院設備齊全，包晒抽血x ray，私家每次覆診閒閒地千幾，好無謂，又唔係急住開刀，無需要花呢啲無謂錢。

呢個病一定要靠藥物控制，如果唔係，不論你做幾多運動游幾多水都冇用，最多只係減慢惡化。因為你體內發炎指數過高，不斷自己攻擊自己，唔靠藥物你嘅骨骼會全部變壞。早啲控制炎症，對骨嘅傷害就少一分。唔好畏疾忌醫，有病就快啲去醫。

主要係想約果個葉醫生都要3星期
都算係私家醫生

政府醫院係齊全又平打針可能有資助
但係剩係排內科新症都兩年
如果醫生覺得你穩定冇比快期你就大撚鑊
點都要洗少少錢去左私家驗血食左藥先
靠門診同急症開啲垃圾藥咩必理痛個啲就仆得街

我之前都係咁食
但食左幾年發覺之後突然間痛返
最後要打針

你記低曬你所有情況，幾時開始，發病時間，位置。
去到門診同佢講曬出黎，醫生應該會叫你驗血，我估佢只會驗一種病，咁之後就等睇報告，如果報告有問題就會好快call你返去見醫生，之後照x-ray同埋出轉介信，再開始排期

點解呀 我而家用緊生物製劑效果好好
風濕病基金會又有藥物資助
都係講緊四五千蚊一針

政府醫院半年覆一次

我2020年11月開始排風濕科，一年就有得睇，依家已經見咗護士。

我之前睇私家骨科驗血驗到有，雖然唔係超高，但係係唯一解釋到點解下腰會僵痛成咁，仲有肋骨同胸骨。

建議好痛就要食藥，平時要拉筋做運動，食嘢試吓食啲抗炎嘢幾個月，唔好食垃圾食物一排～我個人經驗真係好咗好多以前都會痛到厭世，最緊要唔好唔郁呀！加油各位

我又係訓得耐or訓姿勢唔好就有晨疆+痛
近排又係左邊股，冇啦啦拉親，忍忍咁痛

消炎止痛藥幫唔到手？

等緊驗血 但消炎藥就唔夠食到睇報告

普通消炎止痛藥完全冇用 加上日日都要食風濕藥
其實都驚個肝負荷太多呢啲藥 痛寧願死忍食少粒止痛
真係太頂唔順會食arcoxia 但其實發炎發熱果陣 止痛藥真係冇太多幫助

驗血都係其中一個確診指標
徵狀都乎合醫生就可以開始用藥控制
我都希望控制到個病既時候去運動下同中醫調理下
好想去游水 但又疫情驚污糟
我依家發炎狀態既痛都係冰敷下 如果只係關節緊到痛會熱敷

點為之晨疆

其實會唔會見暈

起身果下關節活動幅度細左
但隔左陣郁動下就會由好緊嘅狀態變鬆返

我諗係指驗完先可以用生物製劑

用生物製劑要驗隱性肺癆先

經濟負擔到真係打生物製劑啦

仲要做埋心電圖

又好似係
個隱性肺癆仲要自費驗
風濕姑娘話醫管局個lab無呢隻測試

我個陣日間個到驗
都係當一日入院錢$190搞掂

仆街我好似驗左千幾蚊，話拎出去驗

咁貴既咩
你個間醫院有冇風濕病評估及治療中心

我係威記 覆診係係個內科日間中心個到

我都有呢個問題，推拿師都摸到，舊骨應該係骶骨嚟，尾龍骨上少少位置
睇醫生照X光話冇事，冇骨折冇生野就唔理，唔會用手檢查，hea撚到
我就因為一邊臀肌用唔到力，有一日坐低起身個位好低沉咁啪一聲就移向一邊

自此我坐唔到耐，坐一陣要兩隻手撐住張椅，脊骨放鬆pat pat離椅，骶骨就會啪一兩下去鬆返先舒服

同路人 分享下自己經歷
最初係隻眼虹膜炎 一直類固醇斷斷續續咁控制住
直到6,7年前 條腰突然痛到痴線 郁都唔敢郁 果種痛真係唔識形容 成世人最痛既一次 即刻去左急症打止痛針
跟住就係咁google 愈睇愈似強脊 去左睇類風濕 驗血有B27(唔係間間醫院有得驗) 照X光 MRI 就確診左

頭果5年 試過食止痛藥 針灸 推拿 中醫 游水 情況時好時壞 覺得好影響生活
當時知道有生物劑製呢樣野 不過太貴就一直冇打 一針4千幾 仲要一個月打2針 即係差唔多9千一個月

2年前 覺得咁樣落去都唔係辦法 雖然貴 不過健康緊要D 同埋盡早控制住個病會好D 所以決定打針
一開始會驗下岩唔岩打針 同埋目前生物劑製有幾種 醫生就推介左humira比我 因為我有虹膜炎 同時會有幫助
第一針打完 成個人舒服左好多 好快就見效 以前有D動作唔敢做都開始可以做下 每個月2針打左2年 完全冇再痛過 KEEP係做運動 最好係游水 不過我已經好少去游 轉左跑步(醫生唔建議 不過佢話我情況理想所以都OK)

去到近期 轉3個星期一針 目前情況都係同正常人一樣 係要定期複診驗血各樣野 而最煩既都係隻眼虹膜炎 未完全控制到 不過比起以前 已經好好

最後 唔好比咁大壓力自己 唔中都中左 唯有接受 輕鬆D去面對唔好諗咁多野 另外如果要打針又有負擔 可以試下申請風濕病基金會(要睇家庭收入) 詳情問醫生 D針最多可以買1送1 分享住咁多先

我女朋友有 次次見到佢咁辛苦 心都痛埋 自己又無野幫到佢 只能喺側邊陪佢 覺得自己好無用

安痛易好有效喎

女好低機率中，真係幾唔好彩

我又唔洗心電圖喎 但要驗血同照肺先可以用藥

轉去公立佢哋話如果想用生物製劑隨時同醫生講就可以開始
但下次見醫生又係幾個月之後既事
本身停左生物製劑淨返口服藥都冇事 係呢排又發返
一發炎就好辛苦 身邊嘅人淨係會話拎得電話多 定食錯野

可能發炎情況唔同 我有時有效 有時食完都係咁痛
不過真係頂唔順都會照食左先
其實最有效停止到發炎真係類固醇
但又唔可以長期靠佢同停藥好容易反彈

姐係起身會彎唔到腰？

可能要等b27既人覆你
我類風濕既晨僵類似係曲住手訓左成晚一起身就好似定左型咁伸唔直 伸直或者轉動作就會feel到痛同hold住左

你發病既地方會痛
例如 腳腰等等

你上網搵下周杰倫，強直既資訊
佢都有呢個病，曾經每朝要屋企人幫佢著襪

我依家淨係食藥, 冇打針 (冇錢打)
情況控制7-8成 可以做到運動 雖然未返到去以前既水平 (仲有D關節會痛, 膊頭, 腳掌etc)
有時會有晨僵
想問下有冇巴打都係淨係食藥?

有得2000一針咁平?

我而家係$3000 一年 (每星期一針)
因為有撤瑪利亞基金資助
我睇返張單$15000 8針
即係冇資助既都係Around $2000 針

想問你係打邊隻?
我自己因為比唔起(負擔好大) 所以諗住唔打
但如果2000一針 可以考慮下 想睇下可唔可以2-3星期先打一針
撒瑪利亞應該過唔到個入息

我打Enbrel® 恩利
但你打針既都係由醫生揀隻最好既比你，唔會自己揀
如果你未結婚又係全職做緊野既，咁收入同資產應該只會計你一個
咁要Pass到入息個Part應該唔難
但呢個基金要發炎指數過唔知幾多
同埋試過兩隻消炎藥都冇用
咁就會轉介你去醫務社工到申請
Pass左社工個關就會批你打針
如果你公立睇開既可以問下醫生同護士
點都好試左先
之前同醫生講想申請呢個基金
個醫生一句車埋黎叫我唔洗諗唔會申請到
我話唔理啦照自費打
跟住去到日間醫療中心再同個到啲人講想申請
做左幾次Test 符合到個要求
過埋社工個Part就打得
試左唔得冇壞，到時再諗辦法

指數要40
輕症用唔撚到撒瑪利亞基金

好似仲有個基金?
上面有個巴打講有個基金買一送一
可以試下問下

好想有得打...

成個人硬Q佐, 發唔到力同埋極痛。

我HLA-B27 positive, 發炎指數低，無晨彊，但多個關節同肌肉痛，包括手指，左右elbow, ankle, 胸椎，維持左兩年，睇極物理治療都唔好

風濕科醫生當左我係強直性脊椎炎，開salazine 比我食，暫時一日5粒

近排照mri發現胸椎有啲變方形

大家初期係咪都有依啲病徵？

無晨僵唔太似AS喎ching
B27+ 唔代表一定會發

我自己就時有時冇

我都係坐唔耐 要係咁郁黎郁去

個個都坐唔耐架啦
係咪一定有問題又唔一定
可以睇下saddle stool會唔會好d

同埋有無人係有埋白卡
之前醫生唔幫我簽

邊有咁易簽白卡
都要好殘先會有

你行得走得點會簽比你
有時覆診見到有啲真係好嚴重
企都企唔到要坐輪椅
個啲就可能真係有

會唔會變咁嚴重係咪只可以聽天由命好似好睇好唔好彩

LM

打左係咪會變番正常人咁?

冇 都係咁痛苦
只不過打左冇咁痛苦
唔打更加痛苦

介唔介意講多少少
打緊生物製劑仲要加埋tramadol都咁痛
好遲先試生物製劑定係對佢無咩反應

我諗係打純左
好多人打完會好好多
轉藥又麻煩 醫生又唔想幫你搞咁
咪同佢講 唔好搞咁多野
唔駛死就得 是但

有啲人會對生物製劑冇效
到時同醫生講可能會幫你轉第二隻都未頂

我係香港睇左6年醫生 都係食止痛藥
食到胃潰瘍， 轉左自行買痛博士， 初頭食都有用 ，但越食越無效。 移民左去美國之後 睇左一次醫生 佢即刻叫我打生物製劑Humira ， 呢家每個月6800美金 （兩支針） 。 每年要比足保險個最高自付 先拎得哂成年既藥， 仲要有年保險唔包 ，要搵返藥廠去拎⋯

嘩屌 兩針6800美金
我打緊醫管局買都係8500港紙兩針
上兩年係萬寧藥房買兩針都係6900港紙兩針

醫生除左tramadol之外仲有無開diclofenac比你

有冇人有入B27協進會 或者其他組織？

係呀 美國既藥 係美國買係全球最貴
垃圾醫療體制 講緊我每14日一支 黎緊會轉做10日一支

冇 diclofenac通常跟Panadol一齊食
同tramadol2揀1
依家食黃胺 tramadol同arcoxia

我嗰陣專科驗完都有個乜基因
但我無錢費時醫
但醫生兇我好快會出事

最後發現多數係姿勢不當
搵個中醫按吓骨
然後自己得閒拉吓筋，按吓頸背
之後就無事了
腰痛有時同腳股筋肌有關

台灣好多資料香港好落後

有基因未必有事
不過到腰痛就要驗下發炎因子
或者要學識分mechanical vs inflammatory既痛
因為發炎會做成骨刺果d返唔到轉頭

嗰時個醫生
一拎起份HLA-B27報告
就同我講有新藥
想我即刻開始長期食

巴打物理治療師 有無得幫襯你

有乜嘢新口服藥
口服藥淨係知有消炎止痛藥

有幾多巴打係虹膜炎開始發現呢個病？
呢幾年斷斷續續係咁翻發 好困擾 但係見你哋上面講嗰啲症狀我又唔係太多喎 諗緊洗唔洗去check下

咩事

我有 打緊生物化劑
之前踢唔到波 跑唔到步
一打完幾日 即刻踢返
但去針貴到hi hi

虹膜炎同克隆氏症係AS既共病
AS係免疫系統疾病 的確有機會係因AS而起

我有，早幾年下盆成日痛，去做body check 發現的，果時話冇藥醫，靠自己做運動，不過我好懶，加上冇咩時間做運動，呢一兩年條腰同背隻都好硬

咁你問題WOR, 做少少運動都唔肯。

虹膜炎

所以知道左有呢個病後唔敢劈炮HA

Acroxia!?

以我所知食風濕類藥係適合係其他關節都有痛既人，得後腰痛既人食係作用唔大

不如大家分享下食緊邊隻藥
我食緊diclofenac 100mg，每日食，唔知會唔會好傷

遲d仲想用HKer's Pathway去加拿大，唔知有冇影響

我未知之前 痛到頂唔順 辭左份工休息

Ibuprofen

想請教物理治療師巴打，我上年後腰近盆骨位開始痛，彎腰時特別痛，但痛嘅時間唔長，可能1日。睇過骨科，照過x ray， 醫生話係平日坐得多office，但我坐企姿勢都唔好，會寒背，所以就痛，而x ray 見到啲肌肉拉直咗少少脊骨。佢都係叫我痛就食止痛藥同埋做運動，話無其他嘢做。

嗰時無做開運動，只係嗰排坐得直咗，最近突然有次超級痛，好似有刀拮咁，最痛時郁唔到，痛咗兩日又慢慢唔痛，開始做少少workout，到底仲可以點搞？

醫生有無話係椎間盤問題

佢無咁講，只係話睇x ray只見到條骨直咗少少，唔夠彎，應該係我企坐姿、拎嘢姿勢唔啱。但而家一痛痛得好突然，可能係我無做過咩特別嘢，企企下／彎腰就突然痛到好似俾人插一刀咁。

利申：絲，唔知有無唔同

想問有強直性脊柱炎建唔建議去啪骨

發炎就食藥

睇落有機會出現左椎間盤問題咳會唔會特別疼

因為rheumatoid既野一定係發炎指數低位先會處理返關節既野

想問一日一粒傷唔傷肝

咁又無為意喎。我第一次痛時係想彎腰抱起小朋友，都未抱起就一秒劇痛，痛到痺。

有 痛到仆街

老豆30歲確診每日游水 而家近70條腰都唔痛+自己輕鬆到換襪
我十年前確診每日拉筋+做GYM 到而家都未痛過

周姐侖 都有

試下扮咳
有d似

我日日都strengthening + stretching 本身以為用力過度腰疼
睇黎係as發作

點都傷
都係ibuprofen係上架賣既藥
呢d藥最大特點係安全

可能有骨盆傾斜或旋轉，你去睇下骨科好d，不過一般都唔會到嚴重嘅程度

但我唔會一直持續痛，係一痛就痛兩日，之後慢慢唔痛／陰陰地痛，過一排（可能一兩星期或者再長啲）又再爆痛。

都會有咁既情況
睇下痛果時向後彎腰會唔會反而輕d

向前彎腰會痛到想死同根本彎唔到好落，向後就唔記得有無試過

中既話多數係椎間盤
如果咳都痛就更似
就一定要睇醫生再check清楚
唔肯就問佢可唔可以轉介physio睇睇

之前個醫生最後建議：痛就食止痛藥啦，間中食唔怕喎。 仲同我講慢慢自己會好，事實今年痛過上年。
我係咪睇錯醫生

去驗血同照mri

理論上無錯係做運動
但係又無轉介physio教你一d specific既野
呢d通常教你一堂就ok唔會洗好多錢

google完椎間盤突出，啲病徵好似，唔該晒巴打

再留意下如果physio 椎間盤自己運動都好夠
如果同你做好多機又好少運動就唔好去了

邊到有得驗HLA B27

得唔夠10%人會發病

睇到啲symptoms 中左好多想驗下，近排又腰痛

點都要再照MRI confirm

我個背痛左幾年
唔知睇乜好

點都係睇左醫生拎refer先
但係我都建議去poly physio clinic 唔貴質素又ok有時係教書果班睇就更爽

ibuprofen夠力頂AS咩

應該係指軟骨

frontline都係ibuprofen

我每次行完3 4個鐘嘅路，右邊盆骨至到大脾都會好痛，係連訓教起身轉身都好痛。

係 冇錯 抖氣大啖啲，或者拎重嘢個心口都會好痛

早日打針啦 雖然好撚貴

萬寧有得買生物制劑？仲要便咁多？！

痛博士唔係都係消炎止痛藥？會冇咁傷胃咩？

始終係新野 冇咁傷 差好遠， 但要自費

有得打針 就好打啦 越早打針 咁老左都冇咁辛苦，
發炎造成既損傷係不可逆轉。 同埋可以試下斷食法/生酮 可以控制到身體發炎指數冇咁高

香港私家打都係12000到一個月
美國貴咁多

美國乜藥都貴啦 食隻胃適能 香港買3個月 先一千港紙樓下
呢度要慘到要試左另外5款胃藥先 再真係唔得啦 先開比你， 然後我上星期去拎 ， 收我880美金 3個月

照左啦confimed sacroiliitis,抽血都發炎指數高，喱幾日膝頭哥同腳踝無啦啦痛

我向前彎少少腰就好快攰講緊半分鐘，唔係痛但係腰冇力同唔舒服要申返直，起身行路跑步冇問題，睇咗公立醫生照左x ray話我有少少退化
淨係開咗止痛藥同排期做物理治療。已經半年有D驚

我都想移民去加拿大，帶住呢個病真係好多不穩定性
又唔知過唔過到body check

生活上真係有需要彎咁耐腰
講到攰多數都係core muscle唔夠力
醫生無特別講既話可以試下練core

移民最驚係藥貴

可能再短啲時間，比如換床單呢啲姿勢，幾秒就好攰

Check 都係睇你有冇肺炎 有冇打水痘疫苗 唔會睇你其他病 ， 加拿大好似冇美國咁on9 你睇下先

你打生物製劑係咪都係要keep住打，直到唔痛為止？

一世 我試過停一個月就極速惡化

見到好似男性偏多？
希望巴打唔洗日日痛

早啲有藥解病

可能你係打其他，正常風濕姑娘一定會同你講

巴打有冇試過食Acroxia? 我上網search好似都算係新止痛藥，又唔算係NSAID，感覺冇咁傷身

點解唔算nsaid
有research話呢類cox2 inhibitors 副作用可能更大而效果又無更好添

打完針開始就唔需要再食止痛藥啦～

其實都唔係有呢個基因先算as

睇左風濕科未

咁好

我有睇過醫生
佢開左啲止痛藥比我算撚數
On9

公立排期排到下年12月

關節發太耐炎可能會有永久性既變化
負擔到出去睇住先啦

差在未驗hlab27,其他中曬

有b27唔代表有病，冇唔代表冇病
利申有b27加有病

最後醫生都係開salazopyrin ,Mtx,NSAID比你

咁點先至確診

照MRI 先confirm 到

無得好番，要不停做運動先叫好啲，唔排汗難消炎

臨床症狀，加驗血

照左mri 啦

有發炎會睇到架喎

Confirm左 sacroiliitis ，排緊風濕科

Etoricoxib 90mg

諗住食住止痛藥先，有加拿大PR先諗生物製劑

我最嚴重個陣有打過生物製劑，之後轉食藥控制，而家每日食緊一粒Sulphasalazine 500mg，佢主要喺幫到周邊關節，不過對脊椎作用唔大，都係要靠做運動先無咩事

各位巴打, 有懷疑就去睇醫生驗血照MRI, 其實中既機會好低, 1000個先得3個, 唔好諗太多就OK

其實唔中仲得人驚
systemic加上類似發炎既症狀

條頸好鬼痛可以食咩藥

你係as定做咩頸痛

睇完話有as 但係佢話xray 條頸無咩事 但係我依排痛咗好多

咁都唔一定關as事
可以去睇下physio先

巴打係打手？ 點解有人負皮你既
btw 陳明全好唔好

係睇風濕科呀

好唔返
周杰倫都有呢個病

生物製劑一dd人有效
但發炎拍數打一定靚過唔打
一針40mg 4000蚊

打錯 陳明志好唔好

其實唔會完全好番, 只可以控制病情

As一樣會頸痛，其他關節都有機會

有冇人join 左中大as research

呢家有隻新係5200 兩針
大家可以問下醫生
不過呢隻我打完 唔太岩

點join

要佢打電話邀請你

好緊

我再返睇返初期好似x ray blood test都好難positive去confirm AS
諗諗下如果我宜加驚佢negative多過positive

無得斷尾
電同按摩效果好一般
針灸完可以即刻唔痛（睇手勢）

要唔痛就麻煩去做gym操背
好返都繼續做，要做一世

冬天唔好打大赤蠟
唔好吹親條腰

唔好跳黎跳去震親腰條（有一排完全無事、然後我on99咁跳十級樓梯，個個月痛到行唔郁）

長期戰黎
病發個陣訓又訓唔到，郁又郁唔到
痛到馬尿都留埋，身邊無人理解
深夜痛到想call白車

加油，互共勉

晨僵真係屌你老母
呢排我偷懶就黎料
屌你老母強直炎

同埋好緊要練core
一齊加油

喱個病有啲咩要戒口同有啲咩要食多啲

我個醫生懷疑我係呀，不過佢話as一定會寛關節嗰個位會痛，但我又無，不過照xray，啲骨骼又有嗰個傾向，所以佢2係懷疑我係，唔敢肯定我一定係。

btw，我好多年前開始背脊雞翼位痛，針灸，物理治療，啪骨，所有大家講得出既我都試過但睇唔好，總之一返工，如果忙，對得電腦多就會痛 放假係唔會點痛的。依家係係夜晚瞓覺時背脊會覺得扯住扯住唔舒服，晚晚都會拉筋同食消炎止痛藥瞓。

btw，touch wood我無晨疆問題

似係postural 問題 對得電腦多先有
如果擔心係照mri好
mri / ct先準確
xray 可能要幾年先會照到有change